# Curso Git desde cero
Sistemas  de control de versiones  para el mantenimiento eficiente y confiable de archivos.
# Zonas de git 
1.Directorio de trabajo
2.Area de preparacion
3.Directorio de Git
# Flujo de trabajo basico en Git
1.Modificas una serie de  archivos en tu directorio de trabajo.
2.Preprarar los archivos, añadiendolos a tu area de preparacion.
3.Confirmas los cambios, lo que toma los archivos  tal  y como estan en el area de preparacion y almacena esa copia  instantanea de manera permanente en tu directorio de Git
#  Configuracion Git por primera vez
```
git config --gloabal user.name "Wilber Pariona"
git config --global user.email "parionahuaraca@gmail.com"
git config --global core.editor nano
git config --list
````
Esta linia  fue creada en la rama master. 
 ##  Aportes desde otra cuenta
este texto fue aportado desde la cuenta danielromeroauk


